<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one or more
contributor license agreements. See the NOTICE file distributed with
this work for additional information regarding copyright ownership.
The ASF licenses this file to you under the Apache License, Version
2.0 (the "License"); you may not use this file except in compliance
with the License. You may obtain a copy of the License at
http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0 Unless required by
applicable law or agreed to in writing, software distributed under the
License is distributed on an "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR
CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied. See the License for
the specific language governing permissions and limitations under the
License.
-->
<section xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    version="5.0" xmlns:xl="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xsi:schemaLocation="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns="http://docbook.org/ns/docbook">
    <title>Portlet de gestion des coordonnées.</title>

      <para>Cette portlet permet d'afficher les coordonnées d'un objet metier, acteur, magasin, commande, ...</para>
      <para>Selon le type de coordonnée (adresse postal, mail, téléphone, ...), l'affichage et la saisie diffère. Dans tous les cas, il est
            possible de préciser le but de la coordonnée (adresse de facturation, et/ou de livraison, et/ou ...)</para>
      <para>Une coordonnée peut être associé à un ou plusieurs objet métier, par exemple l'adresse postal de livraison d'un client sera aussi
            associé à ses différentes commandes ou devis. Il est donc trés rare de supprimer une coordonnée, il est par contre, possible de 
            l'invalider, en effet chaque coordonnée posséde des date de validité (de .. jusqu'a ..)</para>
      <para>Par défaut seul les coordonnées valide sont affiché et un boutton permet d'afficher l'historique</para>
      <para>&amp;nbsp;</para>

    <section>
      <title>Les paramètre de la Portlet</title>
      <itemizedlist>
        <listitem><para>Paramétrage du champ N° de téléphone : ce champ peut être compéter par 3 sous-champ complémentaire (pay, région, ext), chacun peut ou non etre utilisé.</para> </listitem>
        <listitem><para>Il est possible de faire apparaitre ou chacune des options du menu d'ajout</para></listitem>
        <listitem><para>Il est possible, pour chacun des types d'ajout de donner un but qui sera utilisé lors de la création</para></listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Règles de Securité</title>
      <itemizedlist>
        <listitem><para>aucune au niveau de la portlet, uniquement celle au niveau du service de mise à jours (et celles du composant)</para> </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Remarques Techniques</title>
      <para>Cette portlet fonctionne si elle reçoit un partyId, ou un facilityId ou un orderId ou un workEffortId</para>
    </section>
</section>