<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one or more
contributor license agreements. See the NOTICE file distributed with
this work for additional information regarding copyright ownership.
The ASF licenses this file to you under the Apache License, Version
2.0 (the "License"); you may not use this file except in compliance
with the License. You may obtain a copy of the License at
http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0 Unless required by
applicable law or agreed to in writing, software distributed under the
License is distributed on an "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR
CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied. See the License for
the specific language governing permissions and limitations under the
License.
-->
<section xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    version="5.0" xmlns:xl="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xsi:schemaLocation="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns="http://docbook.org/ns/docbook">
    <title>Portlet de Liste des utilisateurs de connexion d'un acteur.</title>

      <para>Cette portlet liste tous les utilisateurs de connexion associés à un acteur. La plupart du temps, il n'y a qu'un
            utilisateur de connexion par acteur, mais pour les acteurs de type société, il peut être utile de pouvoir
            créer de multiple utilisateurs, plutot que de créer des acteurs pour chaque employé(e).</para>
      <para>Un utilisateur de connexion permet de se connecter à l'application OFBiz. Les groupes de sécurité auxquels il est associé
            déterminent les écrans qu'il peut voir et les fonctions qu'il peux excécuter.</para>
      <para>&amp;nbsp;</para>

    <section>
      <title>Limitations ou futures fonctionnalitées</title>
      <itemizedlist>
          <listitem><para>Seul les 5 premiers utilisateur de connexion sont affichés</para> </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Les paramètres de la Portlet</title>
      <itemizedlist>
          <listitem><para>Le show screenlet menu Standard, il permet de cacher le menu de la portlet (refresh et ajout d'un utilisateur de connexion)</para> </listitem>
          <listitem><para>Le show edit menu Standard: si il est positionné à N alors le bouton "ajout d'un utilisateur de connexion" n'apparait pas</para></listitem>
          <listitem><para>security Group Id : Si un groupe de sécurité est indiqué alors le bouton "ajout d'un utilisateur de connexion" associe ce 
            groupe de sécurité à l'utilisateur de connexion juste après sa création</para></listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Règles de Securité</title>
      <itemizedlist>
          <listitem><para>SECURITY_VIEW est nécessaire pour voir la liste des groupes de sécurité</para> </listitem>
          <listitem><para>PARTYMGR_CREATE est nécessaire pour avoir le bouton "ajout d'un utilisateur de connexion", 
            ainsi que SECURITY_CREATE si il y a un ajout de groupe de securité en automatique (cf paramètre Security Group Id)</para></listitem>
          <listitem><para>PARTYMGR_UPDATE et SECURITY_ADMIN sont nécessaires pour pourvoir éditer les informations de sécurité d'un utilisateur de connexion 
            (le rendre valide ou non, changer son mot de passe, ...) et pour gérer les groupes de sécurité associés à un utilisateur de connexion.</para></listitem>
          <listitem><para>Quand un utilisateur accéde à cette portlet pour lui-même, il peut changer son mot de passe</para></listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
</section>
